八達通生性，班「八粉」肯定倍感安慰

因被政府半扶植而雄霸市場多年最近受支付寶瘋狂狙擊但依然屹立不倒嘅八達通喺上月宣佈，佢個都唔知幾多人下載咗嘅電話app「O! ePay」，終於同班契弟大陸電子支付對手睇齊，支援QR Code 付款功能，一班忠心八粉肯定為咁生性長進嘅八達通而倍感安慰。

家下網絡恥笑下八達通，又會俾班八粉話係打手要死全家，但今舖支援QR Code我又真係撐八達通嘅。

回想返起幾個月之前嘅八達通，就真係唔知佢做乜勁喇。今年七月嘅時候，政府明明俾張好牌佢上，主動開始喺主要隧道幹道推行「停車拍卡」，八達通簡直乜都唔駛做，淨係坐喺度都發過豬頭，和味過和味龍；點知自己屎忽痕自以為好鬼進步，整咗支伸縮啪啪啪卡神器（學名：價值港幣128蚊嘅伸縮八達通駕車好輕鬆），諗住方便市民啪啪啪卡。

可惜呢支自衛神棍設計實在太「時尚」同太「user-friendly」，引來高登連登仔雙管齊下瘋狂恥笑，話將張八達通痴喺衣架烏蠅拍仲方便過玩你支伸縮棍。唔知各大門市開始割價促銷未呢？其實班八粉都可以幫手諗下，呢支自衛伸縮棍除左啪啪啪卡之外仲有乜嘢潛在功能，假如開拓到另類市場同玩法，仲可以廢物利用幫堆神棍殺出新血路。

諗深一層，將QR Code應用喺道路收費，可能仲方便過你玩「停車拍卡」。到時唔記得帶八達通唔緊要，只要用佢個唔知幾多人下載咗嘅電話app「O! ePay」，掃兩掃就輕鬆放行；唔鍾意八達通嘅又可以用偉大祖國嘅一大堆支付工具，製造下市場競爭唔好俾八達通獨大，直接做大香港電子支付市場個餅。

不過咁，肯定又會有班八粉走出嚟話大陸嘢係雞係公廁，用QR Code只會益咗班大陸支付工具，幫佢地染紅香港盜取個人資料云云，實行應該乜都唔準用，落後啲「停車拍卡」就最開心。如果係咁大家就真係「停車自己揀，拍卡唔好喊」喇。

其實八達通都可以研究下，點樣又唔駛停車又唔駛掃QR Code又可以直接扣錢過收費亭嘅方法，咁樣咪最方便市民囉。諗諗下，爭咩呀，不如同Autotoll撈埋一齊做Octotoll，咁樣咪最和氣生財囉super！

八粉快d出黎話我打手

@關清

八達通= 港鐵= 政府

八達通同流合污, 一眾八粉不願面對

無論QR CODE定停車拍卡
全部落後三手科技

屌，算鳩數啦.

乜停車場停唔停車拍卡真係咁多人覺得有問題咩
成大半篇幅都係道講呢樣野 真係有咁大不便定係打稻草人呀

一早有啦

又唔開放俾applepay...

唔好話日本suica
連廣州都用到applepay入閘喇....我地先黎搞垃圾qr code...
八達通我屌你老母呀！

屌你老母臭閪平時啲人畀現金過隧道都慢到冚家拎，而家仲話停車開你個閪Apps又登入又對焦又掃，冇成分鐘都過唔到，屌你老母本沒倒置

Octotoll笑左

反智嘅極點

岩呀sir

岩呀清

停車開完個app搞完一大輪仲要等佢嘟
auto撚過完條隧道你都仲係個閘口到做乜尻

拍卡都好方便啦
qr code 諗唔明咩咁先進

香港嘅Autotoll就直頭反撚智，居然要收按金，申請又麻閪煩，想趕客咁撚樣

我完全唔理解由現金變做停車拍卡有咩升級可言

最on9係每個月收錢. 用得少既就好唔抵. 如果佢有得每次交易收某%手續費應該多好多人用.

用得少就唔好揸啦
又唔係唔知香港幾多車
個個要受你啲holiday driver塞晒上路面合唔合理呀？